世界頂級的日本小工廠，員工不到10人，年銷售額6000萬港元

日本有很多“小而美”的企業，這些家庭作坊式的小公司，憑藉過硬的技術，長期保持小規模運營狀態。

規模雖小，但不乏技術日本領先乃至全球領先的存在，比如小林研業、木村製造所等。

在東京都墨田區，有一家員工不足十人的企業——岡野工業，年銷售額達到8億日元，折合港幣6000萬。

岡野工業的規模很小，但卻號稱沖壓加工全球第一，全球最細無痛注射針頭的自動拉伸沖壓技術就是其傑作之一。

1935年，岡野金屬模具製作所成立。憑藉過硬的技術、良好的口碑，岡野一家在困難時期沒捱過餓，雖說沒有山珍海味，但每天都能吃得飽飽的。

受父親影響，岡野雅行從小就開始接觸金屬模具行業。雖然只有小學文化，但卻掌握了高超的金屬模具製造技術和沖壓成型技術等，是技藝一絕的匠人。

上世紀七十年代初，也就是大概在48年前，岡野雅行正式從父親手中接過家族事業，擔任公司社長一職。

事實上，岡野工業正是在岡野雅行的手中，逐步成長為世界頂級小工廠。而且客戶都是享譽全球的巨頭公司，比如豐田、松下、索尼等等。

縱觀岡野工業的發展歷程，不難發現其是在岡野雅行個人魅力的影響下成長起來的。換句話說，岡野雅行是支撐企業發展的靈魂人物。

在外人眼裡，岡野雅行基本等同於岡野工業。因此，要想分析岡野工業的成長邏輯，就需要從岡野雅行身上著手。

由此可以得出一個結論，岡野工業的成功不僅僅在於岡野雅行高超的技藝，更在於其“做別人無法成就的事業”的經營理念。

當年，隨著技術迅速更新迭代，工業化生產的超合金模具逐步取代普通模具。在這股浪潮下，岡野工業一度面臨困境，迫切需要轉型。

而擺在眼前路只有兩條，一是做成本便宜的訂單，二是做高難度，大家都不敢做的訂單。

岡野雅行選擇了兩條路並舉的打法，前者是保證企業的基本收入，後者是打造企業的核心競爭力。從長遠來看，後者才是岡野工業發展的關鍵。

在構建企業核心競爭力的過程中，岡野雅行不是一味地去模仿市面上已有的產品，而是通過技術融合和不懈努力，專注於別人做不了的生意，走出了一條技術獨有、產品創新的道路。

從打火機的金屬殼到電池外殼的製作，再到世界一流的無痛針，都體現了岡野雅行爭做第一的理念。

以無痛針為例，20年前有一家醫療器械生產商想要開發一款直徑在0.3毫米以下的注射針，但當時全日本沒有一家工廠敢接這個訂單。

但當這個客戶找上門的時候，岡野雅行並沒有拒絕，這種別人做不了的訂單，符合企業文化。

憑藉高超的技術，他出色地完成了訂單，生產出直徑0.2毫米、針孔直徑0.08毫米的極細注射針。

古訓中說：求其上，得其中；求其中，得其下；求其下，無所得。要想達到一流，首先得追求超一流。爭做第一，而不求第二。經營企業，更應如此。

香港咁多叻人同精英但係都做唔到人地咁樣

日本就係一大堆小型但同時擁有超頂級技級既公司既集合體

勁

但係因為大和田
有好多明明有潛力公司仔都執咗

個時睇矛盾對決,成日有d工業野互對決
d野真係超勁,日本d工業野真係痴線

匠人精神

華人社會最叻果班咪去曬讀law讀醫，
it 工程 ？無前途不了

做乜鳩
金融同工業點比？

拓也哥

你叫香港搞工業？

支那以前都有D小公司好勁 不過比人搶哂智慧財產權收皮
制度既保護先係最重要

第一件事CUT左大學科研data同支那豬共享先

岡野雅行踢波又得, 做工業又得

不過好少可見日本人同名同姓

真心香港邊有精英
只係能力平均地高小小姐

真係好神奇
點解會咁犀利

香港點會冇精英, 不過唔係喺工業呢方面之嘛

法制上既私人權利保護
唔會比大公司強食
加上唔會好似港畜咁自稱經濟動物 眼光短淺
有個錢老母都賣埋出去

日本真係好多專注某一領域嘅小公司
本著無人做我做嘅心態
華人就係人做我跟住做鬥平鬥賤

講金融野,香港一樣係世界頂尖.
小學生都識睇陰陽燭 任何野都可以拎黎炒

香港以前輕工好撚勁俾港共閹撚哂

體現左 點樣做出獨特價值

好在無問大和田個仆街借錢

其實依d好睇個國家工業實力

匠人精神，日本人先有。

半澤直樹1, 半澤都有批錢俾間工場仔
話好高超嘅人手技術 我仲以為吹咁大
原來係真嘅

咁好生意大和田實借啦

極致工藝 瑞士 日本

吹大啦 9成工業野都係德美玩晒

又吹

日本咪又係學德國

收皮啦陳雲糞

呢支無痛針都未見過有得賣

日本人話比你知細公司都可以獨步天下
真係天下第一果D, 完全係MARKET LEADER
唔係鬥財技而係鬥專注技術
仲要唔會因為有人高價而賣主業比人

日本人好多都一世淨係鑽研一樣野, 做到好精

人地應該係真職人心態
唔係下下睇錢做決定

諗起下町火箭

老豆:唔好睇少呢粒鏍絲, 就係靠佢支撐住日本"

CLS 好中個位

全篇精髓：「古訓中說：求其上，得其中；求其中，得其下；求其下，無所得。要想達到一流，首先得追求超一流。爭做第一，而不求第二。經營企業，更應如此。」

呢D咁既技術係貴精唔貴多
太過刁鑽係反而好難大工廠量產
呢D小工作坊反而響好冷門既技術繼續鑽研
精益求精
如果只係當生意睇係睇COST, PROFIT, VOLUME
一定做唔到咁
有好多生意賺到大錢之後可能只FOCUS SALES而冇再深造研發
有時為左賺多D
開好多飯唔夠專
最後又係搞死自己

日本呢隻係你想抄都抄唔到

以前係得架
紅A而家都生存緊
不過真係寥寥可數

咁咪即係畢生研究白白送咗比人

自己都搵得夠多
仲洗鬼借

個制度咪保護左所有野都係歸黨所有

岡野雅行
以為踢波嗰個退休轉左行

我未睇哂
仲有陸王
陸王係玩技術改造+重新品牌定位?
D故仔真係好正
日劇D劇情成日都好撚有深度

記得以前ipod金屬鏡面打磨都係得日本公司先做到咁靚，聽講而家大陸都好多公司都做到

不過講工業，都係歐美貨靚好多

租金都玩到你收皮。

0.3都無人做到
佢做0.2 出黎
邊夠你玩

深水步,新填地街算唔算有d小工業公司

咪又係日本同德國夠能力鬥
軸心國
不過日本好似都係戰後慢慢先做到咁勁
聽聞以前D料都唔係咁好(定因為打仗冇哂材料
昭和時代子彈火車果個年代開始谷力上

好驚支那人搵黑社會去搶去偷

講真呢種匠人精神放落去工業到 打響自己個朵之外 其實成就埋自己國家 呢啲精密工業技術幫到自己國家好多 做到好多人地國家做唔到嘅嘢

有啲嘢，牛唔飲水㩒唔到牛頭低。

連登仔太年輕，香港回歸前曾是世界一流電鍍加工。 很好出色的電鍍師傅。 我三十年前，中五會考後就是去電鍍廠打工，那時一位電鍍師傅月薪3-5萬。

睇口罩就知啦

Yamaha: 我skill tree亂咁加

我都想用一世人去做一件事

雖然中國人係垃圾
但一直覺得依幅圖唔反映到現實...
基本上全世界都係跟風架啦

二黎你用最叻果班咪去哂讀LAW讀醫只係限於香港
中國人台灣人d叻既人都唔係一定去讀law讀醫
而香港人咁選擇並唔係因為你幅圖既例子
而係香港政府同中共打壓香港既科技發展，所以搵唔到食咪冇人讀
如果香港d工程IT去到台灣美國級數，一定大把人做

係，我阿叔以前係香港開電鍍廠
不過後來搬左上大陸

你真係好鍾意用支那content farm 啲文囉嚟抄喺child登上比班蠢材睇

口罩廠

香港: 你淨係識一樣野? 即係咩都唔識,點生存,去大灣區啦

外國最缺it,工程人材

其實好多香港人都有匠人精神，佢地會盡其一生去做一件事->供樓

NHK以前有套叫做「プロジェクトX 挑戦者たち」
就係講一D無名英雄，默默地奉獻知識同技能，先令日本既依家咁先進

第一集就係講子彈火車，由當初話「3小時內由東京去大阪係完全冇可能」變成事實
youtube 都應該仲有得睇

香港嘅工業, 商業, 娛樂事業十有八九都係死係easy money度

野人岡野雅行

香港得返讀死書嘅傻閪

香港, it 要錢的嗎

針孔直徑0.08毫米的極細注射針...

好撚癲

IT 最有前途呀家陣
大陸個邊都係,平均人工都高人一大截,講緊係吊打番以前大學班原精英
而家要想發都係IT

日本旅行就好 長住不了

日本咁勁都有政府支持 港共特登導你番支那 無可比性

呢個真
我之前公司老闆個老豆發明d野但冇整專利
點知比人搶撚咗個註冊咗
之段仲比人告返轉頭
白白係大陸坐咗幾碌

其實香港好適合做呢種輕工細活

下町火箭

呢張圖令我諗起誠哥

睇一次笑十次
不務正業的先驅者 YAMAHA 的科技樹到底是怎麼點的

點樣能力平均高小小

古訓中說：求其上，得其中；求其中，得其下；求其下，無所得。要想達到一流，首先得追求超一流。爭做第一，而不求第二。經營企業，更應如此。

支那人會唔會同你研究一流既技術??? NO WAY LA..

邊樣野呢排興既, 抄襲推出, 有勢力既揾埋幹部做大茶飯, 贏既就移民搬錢走

電鍍好高污染

一個正常國家點都有一部分實業去支撐國家運作
但唔會係房地產同金融

用一生既時間去鑽研同做好一件事，日本既匠人精神好值得學習

其實，幅圖係自由經濟既結果wor

加油站有錢搵，會一直開，直接飽和

btw，冇前途你點吸引人入行明知工業香港冇運行，你入唔入行？

唔好講話發明同專利
睇番當年田少G2000單野點奶野法

淨係租都唔夠你交

我都正想講
General電設就係咁

成日都諗 佢地個年代讀得書少 但係反而將天份發揮到極點
如果佢地係2000年後出世 有義務教育
佢地會因為時間少左導致失敗 定 讀多左書知識多左 發揮得咁好

正想講

個社會要有晒兩種人先健康

最重要係環境因素，淨係呢到幾多留言睇唔起香港人。

好似上年有新聞講個鬼佬拍片行麥理浩徑，幾多人留言話「呢啲野得外國人做」，結果香港已經有幾個channel 做過。

香港比較面向國際，當有咩本土產品推出，香港人就會搵國際級水準去評價你，然後質疑你能力未夠。咁既氛圍下，製作人自然心灰意冷。

其實本土產品，有60分已經好值得鼓勵同支援，見台灣本土都靠人民大力推動自家製作，希望香港有一日都有呢個空間。

我留意左一排
逢係呢啲日本打飛機嘅content farm文，就多數係樓主貼出黎

呢啲文似是擬非，講啲唔講啲，呃到下唔熟路嘅人，實質就飛機文，同中國勃起果啲冇咩分別。
下町工廠明明喺80年代已經沒落，剩低仲撐得住已經係極少數嘅特例。唔好以為仲有好多細廠，今日大部分都已經俾大廠做，cut成本就問中國東南亞拎貨，下町火箭 呢啲你當戲集睇就算。

Johnson Electruc勁嘢黎

香港都好勁
三哥譚仔 譚仔
一堆茶 只要係茶就得

Mj 喺香港出世都只係碼頭古力

唔係無人才
只係制度氛圍都唔啱培養頂尖人才
全部嘢睇錢至上
好多嘢無家底根本連訓練/研究嘅機會都無

香港既精英只係地產金融

非實業型，人地實業技術你攞黎比?

簡直侮辱左人

唔好睇撚到香港人咁高，香港人做返金融佬算啦

80年代初肯定唔係。

精英去晒投機炒賣錢搵錢

香港地無人做實業

9成？ 點計出嚟？
有冇數據support?

我地香港有紅a ,
一個膠盤用幾十年都唔撚爛

英國人發明火車，日本人救返火車

工作耐性高
技術能力高
勞力能力一般
理解能力一般
領導能力低

有D一流人才
但無超一流人才

下町火箭唔洗睇第二季,唔多掂

係 佢地好捨得用靚料靚design既野
加上佢地每一個detail都追求完美

而 大部份華人都要死平爛平 壞咗先算
而華人覺得少少窩心既detail 係唔值錢
做到就算 用技術補救
你睇華人一把文武刀乜尻花臣都切到就知

佢best fd兼隊友當年就係入唔到地區球隊，跟住走去打工創業祝佢以後為日本隊打入世界盃決賽周

岡野退役後仲加入佢公司做足球領隊

乜鳩係過硬的技術

工業都分好多種
美國佬咁勁都要靠晒TSM啦

香港人鐘錶紡織曾經都係頂級
只係因為錢錢錢錢所以沒落
竟然有唔少人話香港無人才，根本無再投放資源去研究
Ff 專才咩

世界500強咪有排名睇

成個民族都係咁樣先op

大和精神

睇半澤直樹都知道日本千千萬萬間依d小企，好多大企業同佢地都合作

唔好自己呃自己啦
好似打機咁,寫攻略既全部係鬼佬台仔支仔
香港人係極少數肯去深入研究野

大家對頂級嘅睇法唔同
你只係講緊賺錢嘅頂級
呢個po 係講技術嘅頂級
頂級技術唔一定賺好多錢
做研究隨時做到破產

最勁果d科學家 數學家 9成美德班癲佬發明

日本人都對佢地好尊敬

係香港人神化日本仔者

淨係微積分 全世界都尊重牛頓同箂布啦

幾時到日本佬 日本佬自己都好尊重美德工業

第二季耕田

大部分香港家庭老豆老母打死咗你啦，走去研究寫game 寫code
實係叫你温書做醫生
咁點會培養到人才

仲要多職人唔知乞食都會傳承落去
見過京都一間父子相傳嘅竹弓箭鋪，400幾年嚟淨係做竹弓箭比道場用，人就係得父同子

陸王係真人真事改編

ASICS 當年起家對抗Nike

頂級技術咪又係靠美德果班古人做根本先

何況現代美德d公司一樣屌打日本啦 淨係藥廠美資都玩晒 講科技 機械 日本遠輸比德美係事實
只不過日本係亞洲最強
唔洗吹到咁大既

個post唔係講工藝咩
點解變左科研

旺角地舖業主咪仲勁, 坐係度等一個月有60~100萬收入

精加工依家野其實都係得日 德 英 美 法 俄之類工業強國先玩得起
淨係材料學都玩死你 所以你睇支那點解搞引擎根本唔得

有啲似陸王

大把讀唔成書既"電莖選手"

香港金融業世界頂級

日本呢十幾年年都都有科學方面既諾獎

港英時間香港出到IC 廠
但係港共統治底下, 你叻都搵唔到食, 有人才都轉哂行

垃圾政府

小林研制
apple都係搵佢做拋光
一間唔夠10人既公司, 接到apple訂單

過硬的技術 係匪語

人地啲女人肯同佢地一齊捱先傳到咁多咁耐，比著係香港，邊有咁嘅可能，女方家長點都唔同意啦

匠人精神 拜服

人地嘅技術水平無國家超越到

人地「乞食」都叫有間屋
其實真唔好乜都搵香港比啦

攞中國整航母嘅案例來講，一開始唔識整買架完成度70%返嚟整到100%，連登仔話冇用垃圾不如唔好整，美國核航母幾勁幾勁，自己攞嚟衰，整黎做乜鳩醜死怪。

到摸熟左少少自己根據舊設計完完整整由零整改型出嚟，連登仔又話美國航母超越20年整出嚟冇撚用，不如唔好整，笑撚死人。

自家製作如果唔一開始就整到世界一流，想循序漸進係冇可能的，香港人只會繼續屌，屌到收皮為止，自家製作

讀醫讀law好似得香港先係咁咋喎

比佢係香港做唔使半年執硬
一來香港員工做野求其馬虎
二來租金貴

猶太人咁勁夠唔夠中國打

香港做藥油都好少人，但又賺好多錢

有冇巴C打有睇社長作戰室
好撚正上網好似都有齊片?
好多日企既CASE STUDY
成日遇到好多問題都諗到方法去解決
同埋佢揀果D應該係擺脫守舊思想果D企業黎?

要改口
其實鬼佬都會頂爛市
AMAZON就係

實有人笑人地唔識英文 冇世界觀

全世界叻人都睇前途架啦
外國做it工程前途幾好你唔講？

人地六日戰爭 1個打5個

好撚勁

咁香港係國家咩?

其實好好笑, 明明香港完全不成一國, 但d人就係好鍾意用一個國家水平去同個發達城市比較

一個城市仔可以出到咁多範疇既一流企業, 講你都唔信啦

日本人肯俾錢支持工藝
就攞嗰條羽毛頸鏈為例
香港都有好多同類都好高質素
但永遠只會炒賣日本嘅
咁叫香港啲小型工藝點生存

你個"案例"都怪怪地
有啲技術科技講緊已經面世幾十年唔係啲咩秘密, 你先黎慢慢"循序漸進"整緊上一代/上幾代嘅野, 抵屌架喎

首先要平租

係社會想我哋讀死書

有時不得不服 人哋國家就係有呢啲咁嘅靈魂魅力人物 窮盡一生去鑽研 做一樣嘢做到極致
台積電就另外一個更犀利嘅傳奇

香港IT
腦細眼中 喂 部電腦壞咗 整返好佢

依個世界有個人名sakai masato
最出名嗰個喺電視演半澤直樹
另外有一個五年前同菲比斯游奧運輸咗個手掌位
咁你話多唔多日本人同名同姓

憑藉過硬的技術

支那鑽研偷呃拐騙既極致, 強到可以左右美國大選
其實都係世界第一

半澤直樹老竇

講航母個位一定係新港人或五毛，咁撚易露底

外國腦細都有係咁

窮一生追求萬分一，甚至乎百萬分之一嘅進步

係一種精神黎

冇伊藤微積分計火箭，你啲火箭升升下會爆炸。

去支那搞研發真係同自殺冇分別
你註唔撚註都係唔會受到保護
華為起家個時迫死幾多有獨家專利既小廠商

過硬技術

其實你只係一個剩係識聽蕭生廢up既廢中
唔好扮有料啦

日本工業技術遠超德美
你既認知比你年齡所限
你德國你講唔講到邊間廠會本針頭？
知唔知全球9成人口都係用緊日本相機
97% 用傳媒用緊日本相機
再講cmos 差唔多都係日本玩晒

再睇下Toyota 全球市值第一車廠

仲有yamaha 三菱 呢d 德國想打和都難

你呢d廢中真係學下野先學人上網
連登其實唔岩你 死返去港討啦廢老

你研究乜野都會比支那偷
你唔獨立同支那分割番乜撚野都唔會搞得起

日本嘅小型工廠，小餐廳真係出好多正嘢

睇下口罩廠故事

日本資源少 土地少 天災多
真係靠人材同努力做到亞洲一哥
都有產品made in Japan 我都願意比多50% 去買

中國既小學生仲叻啦
做到國家主席

佢50 歲既廢老黎 剩係識聽蕭生鳩up 由鳩佢啦

華人啲商家個撚個諗住搵笨柒 邊有咩職人魂

lm

日本既產品,出事一次,個社長要出黎道歉,有d仲要自殺,間野亦會廢左冇人再買,誠信要求達到痴線級, 大陸,香港出事, 係邊個邊個攪,同我冇關,轉頭冇野

日產果次鋼水出事令我好失望

日本光刻機公司都有

岡野雅行 浦和前鋒

佢地d工場好撚乾淨，香港哩樣都學唔到

本ICT書仲教埋啲狗屎垃圾 唔落後至奇

電動車 電動車 電動車

文化問題
人地大和民族精益求精
中華民族 沒事兒沒事兒

睇下廚房 餐具 連麥記飲管都有紙包位

中國有13億人

醫就係既
Law就好心收皮啦

用最細房屋劏最多房間 壓縮人類居住極限 算唔算香港匠人精神

香港人走精面同出口術出名，要研究、耗時間、刻苦既野香港人點可能做到

最大問題其實係華人"價值"既比較
日本人好著重內在同文化價值
華人淨係睇渣咩車, 有咩樓, 戴咩錶

好多日本公司唔上市，係為左有自主，同時三餐溫飽就夠。如果係上市，好多野唔係自己話事，仲可能為左控制成本，去左做MIC，本地工人冇得做要食屎，到時唔好話0.02mm，除時1mm都唔敢做。

香港工業都係咁樣死亡

拓也哥其實都好勁 吹到班麻甩佬走哂火

第一時間諗起YAMAHA

係番哂大陸起廠啦
人工平，3個人工頂香港1人工

睇日本呢班人真係有個種 "信念" 而生咁, 有種道行既感覺
華人既信念就係錢,發達
日本好似冇咩見咩要發達既文化咁,戲呀劇呀都好似冇見過要發達之類
做好一件事又唔會話要發大黎攪咁

供樓師

日本工業遠超德美都講得出

日本都係電子上游有領先，中下遊都比中韓玩曬
電視傳媒用sony多，因為標準佢訂。但電影用多數red，而家online video興起，有能力既youtuber都上red啦

重工業，cnc加工不嬲歐美世界

btw，雖然我對車廠唔係好瞭解，但車廠市值第一應該係tsla ，係嘛？

我相信，如果唔係去哂大陸起廠，香港工業呢20年一定可以專業化，但上一代只係識“死做“，結果就只係識控制成本，反大陸就係最易又唔洗用腦。

唔做偷雞野，堅定決心係好重要

我屌我細個已經覺得奇怪點解彈個部琴叫Yamaha
MotoGP架電單車又叫Yamaha R撚晒頭

中國人將會去偷技術

市值應該係tesla啦
我諗佢講錯,市值冇得比啦而家炒到咁佢
豐田係500強頭十常客黎, 個sales好似係比三星高
年銷量年萬架,好似得一兩間做到

傳統兩強係VW同Toyota
但電動車時代Toyota會好難打

日本toshiba事件
武田事件

日本出左事，高層出黎say sorry，咪又係咁

日本野係好，但咪撚吹上天啦

中下遊WFC

香港八九十年代都係工業好強既地方
可惜傳承唔到落去

工業用CNC其實係日 德兩大巨頭
美國野係軍工級先大優勢

攝影機又係德國Arri業界最多人用 Color Science亦係最順眼
red其實算係小米之類級別
Sony靠CMOS優勢開始追上黎

所以香港人搵快錢叻好多

重工業唔係不嬲公認德國佬帶頭架咩

其實係，A 店好搵既時候仲會有人開B 店咁on9 咩

所以支那冇人會發明 因為完全冇保障
全國都係靠偷呃拐騙

屌你,我user name 有寫, 仲想點

依家打仗都變左打金融戰

去做電競，就比你標籤係讀唔成書。唔怪得香港無呢個氛圍去培育唔同方面嘅頂尖人才

點會夠中國打

日本人消費睇質素
香港人消費睇價錢
越平越啱

廠佬心態，平平平賤賤賤！香港咁貴點做工業？日本都係第三世界所以先得。

大學有呀，大把呀
你唔去留意咋

成日見到依幅圖好多正評就真係覺得幾好笑
用加油站去做例子已經唔岩，因為加油站正正反而係好少會有人見到人開自己又狂開
二黎根本唔理你係猶太人定中國人定咩人都好，見到有人賺錢就開架啦
就算你懶係有頭腦咁開左D相關行業，一樣有其他人開同你一樣既行業分薄左你

人種, 文化唔同
等於黃種人靠快同獅子山精神揚名世界一樣(奴性太重)
黑人體育基因比較發達

乜撚野技術過硬？

我條撚就硬

唔搞工業，咪無生產力囉。

咪變成只有錢既中間人，如果唔係中共點可以咁惡？有錢有生產力

人地成個WIKI既攻略寫出黎
連MECHANISM都有埋
大學有呀?大把呀?睇過?

究竟係因為讀唔成書而去自稱電莖
定係因為視電莖為職業而唔去讀書
真係十鳩分之耐人尋味

台積電裡面果班係咩人？

諗起日本應該有好多人叫田中理恵
有做聲優叫田中理恵, 動畫幕後工作又有人叫田中理恵
又有運動員叫田中理恵

首先要無賣港政府

香港點會無 法例跟唔到 政府唔支援
有咩事叫你上大灣區發展

j m 9

如果red係小米之類，咁其他品牌點排

明明red arri都係first tier，當然arri色水靚好多

但toyota利潤高好多
vw得個量，利潤追唔到

toyota hybird搞左咁多年，獨佔市場又點
ev一出，hybrid收皮

日本精工

你都on9
電影行業一線係arri同panavision菲林
red sony頂多叫二線
canon bmd之類直頭唔入流

你自己睇咁多年奧斯卡獎嘅戲拎咩拍

音響

我都記得果集

一粒螺絲支撐日本

以前係香港做過精密加工
主要幫Lego做模，記得最難做係Lego個粒的，直徑4.92+-0.005mm，+-0.005mm係公差要求，即係做出黎要within4.925-4.915mm
最後無做係因為前景唔好，同間廠士氣好差所以走左，依家都經常諗起以前既日子，好遺憾
香港曾經做模係亞洲數一數二....

d門面upup dup dup

red咁多用人叫二線
講方便講modular 邊個夠佢黎

好多香港人話自己移民係幫人地國家提供優質勞動力架

多人用同第幾線係兩會事
canon m50賣得最好唔通又一線相機咩
而且你睇返租機公司個data
Alexa mini一部假4K都禁住Red黎砌

講modular Alexa mini之類咪一樣做到
Sony Venice連cmos都拆到出黎 red又算得係咩

大製作多數幾部機一齊用，一般都用arri red panavsion，red點都唔會二線

又唔係自殺 申請輸身家同入去坐幾碌咁囉

真係睇本身間嘢嘅大細 細廠冇咗誠信 就好快玩完
但大嘅 咪改朝換代就ok

香港搞輕工業時金句
hi tech揩嘢，low tech撈嘢
已經知道唔會專業化

入哂政府賣港

三上精神，真係好癲

日本好多細工廠，都會自己做研究，開發新產品，申請埋專利權

有冇post上網呀? 冇咪姐係冇囉仲叫人去留意

日本的這種不鬆動螺絲是一種名叫：「哈德洛克」的緊固件，由一家只有四十幾人的小公司研發而成，這種緊固件號稱是永不鬆動！

好欣賞呢種匠人精神,將自己擅長既領域鑽研到極致

香港叻人代表

TVB 阿叻

你睇下Red個發家史先啦
Red一開始就係用低價同spec去搶同ARRI Panavision市場
第一部出嘅Red One要落乾冰先keep到部機長roll
到依家gemini仲係好多時有bug
咁都唔撚係小米咩係小米

曾經。。。
（香港 定 中國香港）

呢次係下町針筒

又黎日本人乜乜柒柒系列

日本職人 世一

亞洲黃人(唔計支那人)唯一優點就係係實用,應用同改良係比歐美好
日本技術同tsm既工藝

日本既匠人精神

內文應該係"做不出來"先岩?
做得出來就唔係氣人啦

應該係樣樣都識但冇樣勁,香港係需要多功能打工仔,唔需要專

唔做街客係咁

匠人精人好難得

依加想係香港鍍都難

香港無精英? 建議你上少d連登

profit margin幾多先，10%同90%係兩回事

好多精英都去晒外國

好似話就係日本人多資源少,所以好珍惜得到既資源要將佢整到最好
種野要好,煮食都要好,以避開'浪費'資源

真

it精英? 工程精英?
連最吹奏醫畜仲廢過日本台灣

香港無精英就要認,唔好因為咩愛香港就拒絕接受現實

仲衰過台灣

1. 咁精英呢個世界每個地方都有, 但好肯定香港嘅精英比率一定唔算高. 喺呢度精英嘅意思唔係講緊搵幾多錢或者爬到上去社會階級邊個層面. 而係類似日本呢種 喺某一個極少數嘅領域 做到龍頭.

2. 普遍來講係香港同中國文化問題. 對產品要求 極級求其. 乜撚嘢都要平 Race to Bottom. 日本同韓國都有精益求精嘅文化. 幾唔鍾意 Samsung 都好, 你唔可以否定佢哋喺技術上創新.

3. 市場狹窄同文化, 兩樣嘢係相輔相成. 即係話你做到同一樣產品都冇用, 市場根本唔去接受比多幾陪價錢. 就算中國嘅市場係10倍, 除咗 Consumer 品牌效應, 你要求最頂尖嘅嘢需求反而可能冇一個日本市場咁多.

4. 華資公司, 無論係香港定大陸, 基本上都係比唔起人工. 外資無論對人才培訓定係管理, 同埋薪酬津貼 Benefits 都遠超華資.

5. 亦都係因為呢個原因香港就算有精英, 都比外國公司刮晒.

坦白講, 我認為文化問題先至係最大主因. 日本係全世界擁有最多超過100年嘅公司, 後面幾個國家加埋都冇一個日本咁多. 某程度上亦都表達左佢哋文化對一啲野嘅堅持.

最後又係用錢衡量呢d廠既價值
講錢香港仲多啦

香港嘅大小公司/工廠 都唔著重研究開發
自然唔會出到頂級工業技術

依加係咪台灣做模多

因為啲叻人同精英只係顧住自己可以得到幾多利益，而唔會為社會整體利益去作出貢獻。

大陸
不過依家轉緊去越南印度

咁你咁想寫上wiki你咪自己寫囉
冇人阻你呀，我實支持你

完全同意你所講

又學到野

香港地產邊撚度可以叫精英？起發水樓？定滲水樓？然後改個濕鳩名？

有D野,有就有,無就無
香港人出晒名做野無熱情
永遠覺得香港人最好最叻無用GA
有眼睇GA

冇覺得香港人最好最叻
我係覺得你咁熱衷於欣賞人地但又認為自己做就柒
成個on9咁好搞笑姐

我欣賞人地,係因為我真係睇到佢地對於自己興趣既熱情
係好實質咁睇到對遊戲既研究
甚至翻譯埋對白,連唔同翻譯意思唔同都研究埋
你把口就講香港大把
叫你攞黎睇下,又攞唔出
咁我睇唔到又點欣賞呀ON9

因為讀死書嘅人先讀到醫，law
工程最top嗰班貪貪埋埋先癲

後悔入電子呢行，屌那星，我未要係自己讀夜校part time 由diploma 到degree咁讀上去，洗左三十幾萬。但而家人工都仲係低。嘥錢事少，最攞命係浪費青春。

老實講，如果當年我聽我另一個friend講，去撈地產，專買屋比支那人，我發撚咗達。

100萬軍隊打到入特拉維夫，一樣可以反cap。

唔撚叫你整電燈同拉大電咪算好囉。

日本人既匠心真係好值得人專敬

現實版下町火箭。

其中一集最好睇既....真正既高手(口)

中下游影響好撚大，你用緊咪USB 差電ic，技術含量唔高，但出貨量超多。係一年量係千萬粒去計。呢度都有唔少油水。高端IC ，係貴，但一年出貨量10萬粒都唔夠，一粒係賺好多，但拉埋成本，唔夠中下游咁多利潤。